+++
title = "津山高専で活動見学および説明会を実施しました"
linkTitle = "津山高専で説明会を開催"
date = "2024-06-18"
authors = ["ct-tsuyama", "masashio"]
tags = ["津山高専", "説明会"]
+++

全系横断演習実施テーマのひとつとして
静電型加速器の制作が進んでいる津山高専を訪問し、活動見学と説明会を実施しました。

活動見学では、真空引き試験まで完了した静電加速器の高圧配線を確認し、
抵抗分割したそれぞれの銅テープにほぼ期待通りの電圧が印加できていることを確認しました。

![製作中の静電加速器の高圧配線を確認](P1030210_featured.JPG "製作中の静電加速器の高圧配線を確認")

その後、本科学生約25名を対象に、加速器の仕組みとその応用についてKEKの大谷将士さんが講演しました。
説明会後のアンケートには
「物理科目が苦手であったため、今まで授業で行った粒子などの授業も難しく感じていましたが、
今回の講義は分かりやすく、イメージがしやすかったため、参加して良かったと思いました」
「加速器を作ることについても知りたいと思った」など、
今後の活動に興味を示す回答も多数寄せられました。

![KEK大谷さんが加速器の仕組みとその利用に関して講演](P1030244.JPG "KEK大谷さんが加速器の仕組みとその利用に関して講演")

## 関連サイト

- [全系横断演習実施テーマ](https://www.tsuyama-ct.ac.jp/images/oshirase/renraku/zenkeioudan/2024/s-sasai.pdf)
